抖啖氣都辛苦？香港多區空氣污染水平爆錶 嚴重影響健康

15個空氣監測站昨午5時錄得空氣質素健康指數達10+「嚴重」水平，即全港僅1站未爆錶，今日天空繼續一片灰。多個一般監測站包括葵涌、元朗及屯門、中西區及東涌，下午的空氣質素健康指數錄得10+，屬「嚴重」水平，而3個路邊監測站中，銅鑼灣的指數亦達10+，屬「嚴重」水平，中環、旺角暫時錄得10，亦屬「甚高」水平。

環保署分析指，受高空反氣旋影響，一股內陸氣流正影響香港，今日天氣大致天晴、酷熱及吹微風。微風不利昨日產生的污染物擴散，引致今日早上的汚染物水平較正常高。日間充沛的陽光有利光化煙霧現象，令臭氧在區內迅速形成，因而使珠江三角洲區域內的臭氧水平上升。較高的臭氧水平亦加速了二氧化氮的形成，特別是在巿區部分地區及路邊。

香港天文台預測，周一大致天晴但有煙霞，本周中期有一兩陣驟雨。環保署預料空氣污染在高空反氣旋影響減弱之前仍會維持在較高的水平。

當健康風險級別達到甚高或嚴重水平時，當局建議兒童、長者及心臟病或呼吸系統疾病患者應盡量減少或避免體力消耗及戶外活動。一般市民應減少或盡量減少戶外體力消耗，以及減少在戶外逗留的時間，特別在交通繁忙的地方。由於空氣污染物對健康的影響因人而異，任何人士如有疑問或感到不適，應盡快諮詢醫護人員的意見。而當空氣質素健康指數處於甚高水平時，從事體力勞動戶外工作僱員的僱主應評估戶外工作的風險，並採取適當的預防措施保障僱員的健康，例如減少戶外體力消耗和在戶外逗留的時間，特別在交通繁忙的地方。

堅辛苦 長期有燒燶野既味

又焗

其實爆錶係咪要停工一日，直至風球除下？

有無政黨倡議？

今日出街打場波 咳到死

有冇巴打呢幾日個鼻直情有血絲?

有 主要原因係乾燥

喉嚨好乾飲極水都唔夠